69至71係一種直接同具體嘅道德呈現

首先出得嚟都係支持個行動對個議題嘅立場
但係冇大台嘅情況底下
每個人所做嘅行為
將佢地自己心入嘅道德價值好直接咁呈現出嚟
令人驚嘆

比起過往嘅好多遊行
有大台嘅情況下，見到嘅始終服係從指示為多數

而69至71
特別係71當日
要衝嘅義士去衝
要拆欄嘅義士去拆欄
要掘磚嘅義士掘磚
而唔想沾手做呢啲dirty work嘅人
好自發咁去做一啲保護
例如開遮遮掩，或者推路障，或者幫手傳物資傳消息
或者清開逃生路線畀前線義士有咩事易走啲
到最尾百幾個義士衝入去扯走留守嗰四位義士
當中係睇到佢地衡量過自身利益同道德判斷
而呢種反應係我現實入面見過最即時（可以話係反射）同最大規模

平時生活可能間中會見到啲好人好事
但係好似咁樣一種好個人而又集體嘅行為
係令到我好震撼
以往覺得一個個體參與一場集體活動
係有一個「個體」而消融為一個「群體」
而今次嘅表現，竟然係一個咁大嘅群體，睇得返每一個個體
呢樣我係冇想像過會係群眾運動觀察得到

一個月前，我諗冇人會諗過香港人可以進化到呢個地步
當香港人已經突破咗個樽頸，已經返唔到轉頭

人性光輝

見到香港真係未來

已經進化左做去成熟期

基本上已經係不可逆轉地成長

我冇野講

好感動